\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Proyecto Final - Metodos numericos }
\author{Miguel de Jesus Ortiz Marin.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Ejercicios de latex}
 \subsection{Elementary calculations}

Codigo: Identidad de Euler  \\

 \begin{verbatim}

    exp (i*pi)   

  \end{verbatim}

El resultado obtenido con el programa anterior es: \\

 ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i \\

 \subsection{Creating a matrix}

Codigo para crear matrices: \\

 \begin{verbatim}

    A = [1,1,2; 3,5,8; 13,21,34]
    B = rand(3,2);
    B   

  \end{verbatim}

 El codigo anterior creo una matriz A en octave, definida como: \\

  octave: A = [1,1,2; 3, 5, 8; 13, 21, 34] \\

   A =  \\

\begin{tabular}{rcc}

  1  &  1  & 2 \\
  3  &  5  & 8 \\
  13 &  21 & 34 \\
 \end{tabular} \\


 Tambien se creo una matriz B de 3 filas por 2 columnas de numeros aleatorios de valores entre  0 y 1. \\

  octave: B = rand (3,2); \\

  octave: B  \\

  B =  \\

\begin{tabular}{rc}  

   0.685954 &  0.437083 \\
   0.060636 &  0.674267 \\
   0.375420 &  0.883710 \\

 \end{tabular} \\
 
\subsection{Matrix arithmetic}

Codigo para operaciones aritmeticas con matrices: \\

 \begin{verbatim}
  
   A = [2,4,6; 8,2,1;17,4,54]
   B = [7,3,1; 8,11,6;9,2,3] 
   2 * A
   A * B
   A'* A
 
  \end{verbatim}


Octave te  permite multiplicar una matriz por un valor escalar. \\

Ejemplo, el vector A con los siguientes  valores  \\
 
 A = \\

\begin{tabular}{rcc}

  2  &  4  & 6 \\
  8  &  2  & 1 \\
  17 &  4  & 54 \\
 \end{tabular} \\


 lo  multiplicamos  por un valor escalar, en este caso 2 como se muestra a continuacion. \\ 

octave:  2*A \\

ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  4   &  8   & 12 \\
  16  &  4  & 2 \\
  34  &  8  & 108 \\
 \end{tabular} \\

La multiplicacion entre vectores tambien es una opcion. \\

Teniendo como  B : \\

B = \\

\begin{tabular}{rcc}

  7   &  3   & 1 \\
  8   &  11   & 6 \\
  9   &  2   & 3 \\
 \end{tabular} \\


El resultado de la multiplicacion: \\

octave:  A * B \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  100   &  62   & 44 \\
  81    &  48   & 23 \\
  637   &  203  & 203 \\
 \end{tabular} \\


Ahora, octave tiene otra operacion que se puede realizar facilmente que es la matriz transpuesta. \\

Como ejemplo, multiplicamos la matriz A por su transpuesta \\

octave: A' * A \\
ans = \\

\begin{tabular}{rcc}

  357   &  92   & 938 \\
  92    &  36   & 242 \\
  938   &  242  & 2953 \\
 \end{tabular} \\


 \subsection{Solving systems of liner equations}

Codigo para resolver sistemas de ecuaciones lineales: \\
 
\begin{verbatim}
   
   A = [2, 0; 0, 2]
   b = [2;1]
   x = A \ b

  \end{verbatim}


Para la solucion de sistemas de ecuaciones lineales utilizamos la ecuacion \\

  x = A / b \\

Dando como resultado dos valores de x. \\

 x1 = 1.00000 y x2 = 0.50000 \\

 \subsection{Integrating differential equations}

codigo para integrar ecuaciones diferenciales: \\ 

 \begin{verbatim}

  function xdot = int(x, t);

   r = 0.25;
   k = 1.4;
   a = 1.5;
   b = 0.16;
   c = 0.9;
   d = 0.8;

  xdot(1) = r*x(1)*(1- x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1+b*x(1));
  xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);


 endfunction
   
  \end{verbatim}

Se ejecuto de la siguiente forma \\

\begin{verbatim}

   Xo= [1:2]
   Xo =

      1   2

   t = linspace (0, 50, 200)';
   x = lsode ("int", Xo, t);
   x
  \end{verbatim}

Datos de x: \\

 \begin{verbatim}

   1.0000e+00   2.0000e+00
   5.1703e-01   2.0429e+00
   2.6829e-01   1.8851e+00
   1.4842e-01   1.6471e+00
   8.9507e-02   1.4001e+00
   5.8873e-02   1.1733e+00
   4.1893e-02   9.7583e-01
   3.1913e-02   8.0802e-01
   2.5754e-02   6.6730e-01
   2.1812e-02   5.5017e-01
   1.9231e-02   4.5311e-01
   1.7528e-02   3.7290e-01
   1.6420e-02   3.0675e-01
   1.5735e-02   2.5226e-01
   1.5361e-02   2.0741e-01
   1.5228e-02   1.7052e-01
   1.5288e-02   1.4019e-01
   1.5507e-02   1.1526e-01
   1.5864e-02   9.4777e-02
   1.6343e-02   7.7942e-02
   1.6933e-02   6.4109e-02
   1.7627e-02   5.2743e-02
   1.8419e-02   4.3402e-02
   1.9309e-02   3.5726e-02
   2.0293e-02   2.9417e-02

  \end{verbatim}


 \subsection{Producing graphical output}

Graficamos el inciso anterior \\

 \begin{verbatim}

   plot (t, x)
   print -dpdf foo.pdf
   help print

  \end{verbatim}

 \begin{figure}[h]
   \includegraphics{foo}
 \end{figure}


\section{Tema de interes}

Los siguientes datos son en relacion a "eruption duration and waiting times for Old Faithfu" y alguno de los datos son: \\

 \subsection{datos de la investigacion}
  
 \begin{tabular}{rc}
  eruptions  & waiting  \\
  \hline
 3.6 & 79 \\
 1.8 & 54 \\
 3.333 & 74 \\
 2.283 & 62 \\
 4.533 & 85 \\
 2.883 & 55 \\
 4.7 & 88 \\
 3.6 & 85 \\
 1.95 & 51 \\
 4.35 & 85 \\
 1.833 & 54 \\
 3.917 & 84 \\
 4.2 & 78 \\
 1.75 & 47 \\
 4.7 & 83 \\
 2.167 & 52 \\
 1.75 & 62 \\
 \end{tabular} \\

El codigo para obtener las graficas de regresion lineal: \\

\begin{verbatim} 

  data = load('eruptions.txt');
  x = data(:,2);
  y = data(:,1);
  function plotData(x,y)
  plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); 
  end
  plotData(x,y);
  xlabel('waitings'); 
  ylabel('eruptions'); 
  fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
  pause;
  m = length(x);
  X = [ones(m, 1) x];
  theta = (pinv(X'*X))*X'*y
  hold on; 
  plot(X(:,2), X*theta, '-')
  legend('Training data', 'Linear regression') 
  hold off

  \end{verbatim} \\

Resultados del programa \\

  \begin{verbatim}
   theta =

    -1.874016
     0.075628 
 
  \end{verbatim}

La primera grafica resultado: \\

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
 \end{figure} 

La segunda grafica resultado que muestra la regresion linel: \\

\begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica2}
 \end{figure} 

 
\section{Resumen del articulo}

Deep Learning: que es y por que va a ser una tecnologia clave en el futuro de la inteligencia artificial. \\
  
Hasta hace muy pocos años el terreno habitual de la Inteligencia Artificial (IA) avanzada era mayoritariamente el laboratorio de investigación y la ciencia Ncción. Sin embargo, este panorama está cambiando radicalmente en los últimos años. \\

Las organizaciones sometidas a la necesidad de la transformacion digital se han convertido en criaturas sedientas de cantidades ingentes de datos; y por primera vez en la historia de la IA existe una demanda generalizada de sistemas con una inteligencia avanzada, equivalente a la de un humano, que sean capaces de procesar esos datos. Esto está ocurriendo en prácticamente todos los sectores, pues es rara la actividad empresarial o de la administración pública que no se pueda beneficiar de un análisis inteligente y automatizado de los datos. \\

Vivimos un momento historico, porque ahora son conscientes de que existe tecnología capaz de procesar todos los datos de los que disponen, hacerlo en escalas de tiempo inferiores a las humanas e incluso proporcionar la inteligencia necesaria. \\

Las nuevas arquitecturas Big Data han aparecido de la mano de las grandes compañías de Internet, organizaciones nativas digitales y completamente conectadas desde su concepción. \\

  
\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item elementary.m - codigo octave
  \item matriz.m - codigo octave  
  \item aritmetica.m - codigo octave
  \item sistema.m - codigo octave    
  \item int.m - codigo octave
  \item eruptions.txt - datos regresion lineal
  \item grafica1.png, foo.png y grafica2.png - graficas 
  \item proyecto.aux
  \item proyecto.log
  \item proyecto.out
  \item proyecto.toc
  \item proyecto.m
\end{enumerate}

\end{document}

